{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027740",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "장말손 유품"
    },
    "text": "張末孫の遺品 (장말손 유품)\\n\n慶尚北道栄州市\\n\n1986年10月15日、この会盟録は宝物に指定され、それは2種類2点の数量があります。1469年(礼宗1)に発給されたこの会盟録は、国王が赤開公臣と会盟した事実や功臣の氏名と職位を記録した絹本掛軸です。この掛軸は絹を4幅使い、5つの段に区分されています。最初の段には王の教書が、下の4段には1等10人、2等23人、3等12人の功臣とその他の功臣の名簿が記録されています。特に、3等以下の功労者名簿には訓号も書かれており、イ・シエの乱に参戦した下級の人々を把握する上で貴重な資料となっています。 覇道は1466年(世祖2)の咸鏡道会寧で野人を退けた功績を称えて国王から下賜されたもので、取っ手の長さは4.7cm、厚さは0.9cm、全長は13.8cmです。柄には龍の頭が彫刻され、金メッキが施されており、毛髪紋や鱗などの細部も描写されています。鞘は竹皮で作られ、象牙で装飾され、銀糸で5等分されて編まれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この会盟録は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1986年10月15日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この会盟録は何を記録した絹本掛軸ですか？",
            "answer": "この会盟録は国王と赤開公臣の会盟の事実や功臣の氏名と職位を記録した絹本掛軸です。"
        },
        {
            "question": "この掛軸は何幅の絹を使って作られていますか？",
            "answer": "この掛軸は絹を4幅使って作られています。"
        },
        {
            "question": "この掛軸のどの段には王の教書が記録されていますか？",
            "answer": "この掛軸の最初の段に王の教書が記録されています。"
        },
        {
            "question": "この掛軸の下の4段には何が記録されていますか？",
            "answer": "この掛軸の下の4段には功臣の名簿が記録されています。"
        },
        {
            "question": "この掛軸の3等以下の功労者名簿には何が書かれていますか？",
            "answer": "この掛軸の3等以下の功労者名簿には訓号も書かれています。"
        },
        {
            "question": "覇道は何年に下賜されましたか？",
            "answer": "覇道は1466年に下賜されました。"
        },
        {
            "question": "覇道の取っ手の長さは何cmですか？",
            "answer": "覇道の取っ手の長さは4.7cmです。"
        },
        {
            "question": "覇道の柄には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "覇道の柄には龍の頭が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "覇道の鞘は何で作られていますか？",
            "answer": "覇道の鞘は竹皮で作られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 319
    }
}